<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-04-19T18:14:26+07:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Your awesome title</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">Đi tìm ý nghĩa cuộc sống</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2019/04/18/di-tim-y-nghia-cuoc-song.html" rel="alternate" type="text/html" title="Đi tìm ý nghĩa cuộc sống" /><published>2019-04-18T16:36:02+07:00</published><updated>2019-04-18T16:36:02+07:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2019/04/18/di-tim-y-nghia-cuoc-song</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2019/04/18/di-tim-y-nghia-cuoc-song.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lúc nhỏ có một thời gian tôi từng rất ám ảnh về cái chết, tôi sợ những người thân biến mất mãi mãi, tôi sợ một ngày nào đó mình cũng sẽ không còn, thời gian rồi vẫn tiếp diễn, vũ trụ vẫn tồn tại, chỉ có con người chúng ta là tạm bợ. Rồi sau vài triệu năm nữa, liêu ai còn biết chúng ta đã từng tồn tại?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khi suy nghĩ về cái chết, tôi tự hỏi rằng chúng ta xuất hiện để làm gì, chúng ta rồi cũng thành hư vô mà, vậy phải chi chưa từng sinh ra, chưa từng xuất hiện thì có phải đã không phải đau khổ vì biết mình phải chết. Lúc đó, tôi ước mình là một hòn đá, tuy không thể cử động, không thể suy nghĩ, nhưng ít ra tôi có thể tồn tại thật lâu. Vì thế trong thời thơ ấu của tôi luôn tồn tại những câu hỏi đại loại như:
Tại sao lại có chúng ta?
Chúng ta tồn tại để làm gì?
Nếu chúng ta vĩnh viễn biến mất tại sao chúng ta không được vui vẻ hạnh phúc mãi mà phải chịu nhiều đau khổ, đói, nghèo?
Nếu xét về quan điểm tôn giáo thì những câu hỏi của tôi điều được trả lời, và những trăn trở thời thơ ấu của tôi cũng nhờ đó mà nguôi ngoai. Nhưng dạo gần đây tôi gặp vấn đề với cuộc sống của mình, có một khoảng thời gian cuộc sống của tôi chỉ gói gọn vào những việc thức dậy, ăn, sử dụng máy tính làm một số việc lung tung, ngủ. Có những ngày tôi còn chẳng muốn rời khỏi chiếc giường của mình, dĩ nhiên t cũng chẳng muốn thức dậy sau những giấc ngủ dài… Khi đó, tôi đã quên mất mình là ai, mình muốn gì, và cũng chẳng còn biết ý nghĩa cuộc sống của mình là gì nữa rồi.
Ngọn nguồn của sự việc là việc sau khi báo cáo khóa luận tốt nghiệp, với một kết quả không mong đợi, tôi rơi vào trạng thái trầm cảm kéo dày, tôi dành hàng giờ bên máy tính để xem những bộ phim kiếm hiệp Trung Quốc, từ phim này sang phim khác, tôi cũng dành rất nhiều giờ để chơi game bóng đá - một game mà tôi vô cùng đam mê, cứ thế tôi bắt đầu rơi vào một vòng xoái không lối thoát, sáng thức dậy chơi game, trưa sau khi ăn tôi lại tiếp tục lao vào giải trí, và dĩ nhiên buổi tối cũng như vậy, ngày này qua ngày khác. Và như đã biết, tôi đã đánh mất bản thân mình. Nhìn lại, tôi của khi đó đã quên đi lý do mình tồn tại, quên đi ý nghĩa của cuộc đời mình - cái ý nghĩa mà tôi đã từng chắc chắn, từng tin tưởng vào nhiều năm trước. Rất may, tôi cuối cùng rồi cùng thoát ra khỏi vòng lẩn quẩn đó khi nhớ lại lý tưởng sống của mình. Giờ đây, khi bàn về ý nghĩa cuộc sống, nhiều người sẽ tự hỏi ý nghĩa cuộc sống là gì và thế nào là một cuộc sống có ý nghĩa? Về ý nghĩa cuộc sống mỗi người, tự mỗi cá nhân sẽ có một cái nhìn khác nhau về ý nghĩa cuộc đời họ, có người quan niệm cuộc đời họ sống là vì con cái, lo cho các con học thành tài, có cuộc sống no đủ, con đàn cháu đống, có người quan niệm cuộc đời họ là dành cho khoa học, là để cống hiến cho sự nghiệp phát triển của nhân loại, nhìn chung, họ điều có việc họ muốn làm, có một hình mẫu mà họ muốn trở thành. Nói về một cuộc sống có ý nghĩa, cuộc sống mà một người hiểu được tại sao họ tồn tại, ý nghĩa của những việc mà họ đã trải qua, và những việc họ làm hướng về mục tiêu, lý tưởng của họ thì đó là một cuộc sống có ý nghĩa.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Lúc nhỏ có một thời gian tôi từng rất ám ảnh về cái chết, tôi sợ những người thân biến mất mãi mãi, tôi sợ một ngày nào đó mình cũng sẽ không còn, thời gian rồi vẫn tiếp diễn, vũ trụ vẫn tồn tại, chỉ có con người chúng ta là tạm bợ. Rồi sau vài triệu năm nữa, liêu ai còn biết chúng ta đã từng tồn tại?</summary></entry></feed>